<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>false on Kevin&#39;s Codex</title>
    <link>https://klee30810.github.io/tags/false/</link>
    <description>Recent content in false on Kevin&#39;s Codex</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 21:35:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://klee30810.github.io/tags/false/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.1 Zero-based Thnking</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/mckenzie_strategy/1_1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 21:35:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/mckenzie_strategy/1_1/</guid>
      <description>제로베이스 사고 - 기존의 틀에 얽매이지 않고 사고한다. 사고를 자신의 좁은 틀 속에 가두지 않는다   &#39;기존 관념&#39;이 방해가 되며 그 중 제일은 자기 자신이다. 자신의 좁은 시야 내에서 때때로 부정적 요소가 크게 보여, 결국 전체도 부정적으로 바로봄 어쩌면 틀 밖에 해결 가능성이 있지 않을까?  고객의 입장에서 가치를 생각한다   제로베이스 핵심 : 고객의 입장에서 가치를 생각한다. 고객이란 상품을 구매하는 이용자 만이 아니라, 일을 하고 있는 인간에게는 (내부 직원이든) 반드시 고객이 존재한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. The Basics of Risk</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap4/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:41:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap4/</guid>
      <description>The Basics of Risk Risk   the likelihood that we will receive a return on an investment that is different from the return we expected to make (not only low, but also high)  Equity Risk &amp;amp; Expected Return   a market where the marginal investor is well diversified, and the only market risk that will be rewareded  1. Defining Risk  variance, standard deviation : the spread of the actual returns around the expected return \(var=\frac{Σ(x_i-avg(x))}{n-1}\) skewness : the bias towards positive or negative returns kurtosis : fatter tails lead to higher kurtosis expected return : the opportunity in the investment stardard deviation or variance : the danger  → higher expected returns &amp;amp; more positive skewness is preferred</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Value_invest_meaning</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/value_invest_meaning/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:37:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/value_invest_meaning/</guid>
      <description>가치투자라는 가시밭길  시장 평균 수익률을 상당기간 하회하는 특성 때문에 당장 고수익을 바라는 이들에게 외면당함  가치투자의 기본 원칙  가치투자의 기본 원칙 : 현재 시장에서 거래되는 매매가 대비 저평가되어 있다는 투자의견이 바뀌지 않는 이상 주가가 밸류에이션 수준에 도달할 떄까지 장기 보유하는 것이다. ⇒ 매수 매도 판단의 유일한 기준은 주가가 아닌 밸류에이션 저평가된 주식이 제자리를 찾아가는 데 어느 정도 시간이 걸릴지는 아무도 모른다. → 기업이나 시장에 변화가 있을 때마다 평가가치를 계속 재고하고 내가 판단한 숫자가 맞는지, 그 근거는 아직 유효한지, 적정 가치 산정에 쓰인 가정에 변화를 주어야 하는지 끊임없이 고민해야 한다 때에 따라 가치평가 결과가 틀렸다는 결론에 도달할 수도 있다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
