<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chap1 on Kevin&#39;s Codex</title>
    <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/</link>
    <description>Recent content in Chap1 on Kevin&#39;s Codex</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 16:34:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Market_struct</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/market_struct/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:35:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/market_struct/</guid>
      <description>바이사이드와 셀사이드 그리고 SEC  바이사이드 : 투자 대상을 분석, 선별해 자산을 투자하거나 관리하는 운용주체  외부 투자자의 자금을 운용하는 것이 주 업무  셀사이드 : 증권 유통 과정을 실행하는 주체  증권사, 투자은행  SEC : 바이사이드와 셀사이드 플레이어가 미국 증권법에 준해 공정한 매매를 하는지 관리 감독과 규제를 맡음  세 플레이어의 이해관계  셀 사이드 애널리스트 : 기업 중개 서비스 &amp;amp; 기업 분석 보고서  투자자와의 접점에서 공유하는 모든 정보는 시장 전체에 공개하는 것이 의무이기 때문에 시차가 있을 뿐 결국 개인투자자도 주요 내용을 알 수 있음   기업 IR 사이트  Retail Investors도 기업 정보를 잘 알 수 있음  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IR culture</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/ir_culture/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:36:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/ir_culture/</guid>
      <description>왜 미국은 IR에 신경을 쓸까  주가는 원론적으로 기업 가치와 연결되어 있지만 시장에서의 가격은 투자자의 기대심리와 시장에 공개한 기업 상황의 투명성이라는 변수가 크게 좌우함 ⇒ 이를 담당하는 IR 역할은 매우 중요 설령 주주나 큰 기관투자자가 아니더라도 회사의 공시 자료 중 이해가 부족한 부분이 있거나 추가 질문이 있으면 누구든 당사 웹사이트에 공개한 IR팀 이메일이나 전화로 연락할 수 있다  투자자의 특권을 제대로 알고 써먹자  제대로 공시하지 않은 정보는 경영진에게 바로 연락하새 물어볼 수 있고, 이는 모든 시장 참여자가 누리는 당연한 권리 IR이 존재는 이유는 투자자와의 관계를 관리하고 기대 주가를 합리적으로 판단하도록(기업 입장에서 주가 상승) 추가 정보 제공 ⇒ 해당 정보가 기업 유리한 정보일 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disclosure</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/disclosure/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:36:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/disclosure/</guid>
      <description>미국 투자자는 무엇을 보고 투자할까  투자자 공시 자료만 &amp;quot;제대로&amp;quot; 다 읽어도 누구나 해당 기업의 거의 모든 걸 알 수 있다 공시 자료를 다 읽고, 이벤트가 있을 때마다 참여하며, 경영진이 시장 참여자오 ㅏ소통하는 컨퍼런스 콜이나 웹캐스트를 직접 듣기도 한다. 기업은 컨퍼런스가 끝나면 내용을 받아적은 의사록을 제공한다. ⇒ 개인 투자자도 정보를 충분히 활용하는 것이 대중화 되었다.  기업 공시가 부실하면 시장이 응징한다  시장이 관심을 주지 않고, 공매도 비율이 높으며, 커버하는 애널리스트도 없다 ⇒ 정보 제공에 주의  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valuation need</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/valuation_need/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/valuation_need/</guid>
      <description>가치투자는 죽었는가  주식은 차트 패턴, 작전 세력, 내부자 정보 등으로 움직이는 것이 아니라 시장이 인정하는 기업 가치를 반영한 주주들의 소유권 증권이다. 관건은 해당 종목을 얼마나 오랫동안 보유하고 있었느냐에 있다  기업의 숨겨진 정보를 찾는 법  공시 자료를 바탕으로 한 재무분석, 다시 말해 기업의 현재 재무상황을 정확히 이해하고 성장 요인과 여러 변수를 가정해 미래 손익을 추정하는 작업이 어려운 이유는 기업이 보고한 숫자를 액면 그대로 받아들여서는 안되기 때문이다. → 해당 기업이 특정 비용을 예외로 간주해 누락한 이유가 무엇인지, 외도적으로 제외한 요소는 없는지, 경영진이 말하는 계속사업이익은 정말 지속가능한지, 재무상태표에 숨은 부채나 자산은 없는지 등 합리적인 의심요소 특별 손익(Extraordinary Gains/Losses), 일회성 비용(One-time Expenses, Non-recurring Charges) 같은 용어가 보이면 그 항목의 자금 흐름을 정확히 이해할 필요가 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Value_invest_meaning</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/value_invest_meaning/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:37:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/value_invest_meaning/</guid>
      <description>가치투자라는 가시밭길  시장 평균 수익률을 상당기간 하회하는 특성 때문에 당장 고수익을 바라는 이들에게 외면당함  가치투자의 기본 원칙  가치투자의 기본 원칙 : 현재 시장에서 거래되는 매매가 대비 저평가되어 있다는 투자의견이 바뀌지 않는 이상 주가가 밸류에이션 수준에 도달할 떄까지 장기 보유하는 것이다. ⇒ 매수 매도 판단의 유일한 기준은 주가가 아닌 밸류에이션 저평가된 주식이 제자리를 찾아가는 데 어느 정도 시간이 걸릴지는 아무도 모른다. → 기업이나 시장에 변화가 있을 때마다 평가가치를 계속 재고하고 내가 판단한 숫자가 맞는지, 그 근거는 아직 유효한지, 적정 가치 산정에 쓰인 가정에 변화를 주어야 하는지 끊임없이 고민해야 한다 때에 따라 가치평가 결과가 틀렸다는 결론에 도달할 수도 있다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
