<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>finance on Kevin&#39;s Codex</title>
    <link>https://klee30810.github.io/tags/finance/</link>
    <description>Recent content in finance on Kevin&#39;s Codex</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 11:25:23 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://klee30810.github.io/tags/finance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Market_struct</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/market_struct/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:35:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/market_struct/</guid>
      <description>바이사이드와 셀사이드 그리고 SEC  바이사이드 : 투자 대상을 분석, 선별해 자산을 투자하거나 관리하는 운용주체  외부 투자자의 자금을 운용하는 것이 주 업무  셀사이드 : 증권 유통 과정을 실행하는 주체  증권사, 투자은행  SEC : 바이사이드와 셀사이드 플레이어가 미국 증권법에 준해 공정한 매매를 하는지 관리 감독과 규제를 맡음  세 플레이어의 이해관계  셀 사이드 애널리스트 : 기업 중개 서비스 &amp;amp; 기업 분석 보고서  투자자와의 접점에서 공유하는 모든 정보는 시장 전체에 공개하는 것이 의무이기 때문에 시차가 있을 뿐 결국 개인투자자도 주요 내용을 알 수 있음   기업 IR 사이트  Retail Investors도 기업 정보를 잘 알 수 있음  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trade_diary</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/trade_diary/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:07:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/trade_diary/</guid>
      <description>매매일지 작성법 프레임   육체적, 심리적 컨디션 기록  수치적으로 기록할 수 없으므로 상, 중, 하 정도  진입 가설 - 진입하는 이유  검증 가능한 가설이어야 함, 옳은 판단인지 결과가 명확히 나올 수 있어야 함 수익, 손실로 승률을 계산하기 보다는 매매에 진입하기 전 까지 논리의 단계들을 세부적으로 나누어 각각을 검증하라  인플레가 예상치보다 높게 나올 것이고, (경기 지표) 지속되는 높은 인플레에 금리 인상 기대감이 높아져 단기 금리가 상승할 것이며, (국채 금리) 경기 둔화 우려로 인한 장기 금리의 하락까지 동반하여 장단기 금리차가 좁혀지면서, (국채 금리) 금융주들이 타격을 입을 것이므로 공매도 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big_picture</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap2/big_picture/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 18:39:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap2/big_picture/</guid>
      <description>10. 투자로 돈 버는 3가지 방법  자산배분  자산을 서로 성격이 다른 자산군에 배분하는 행위 → 높은 수익을 추구하는 것 보다 손실을 낮게 유지해 포트폴리오 가치를 유지하겠다는 경향이 강함  주식, 채권, 실물 자산(금, 원자재 등), 기타 자산군(부동산, 암호화폐)   마켓 타이밍  조만간 오를 가능성이 큰 자산을 사고, 조만간 하락할 가능성이 큰 자산을 파는 행위 과거의 가격 변동(모멘텀), 계절성, 경제 지표 등을 보고 매수와 매도 타이밍을 결정한다.  종목 선정  전체 시장보다 수익이 높거나 리스크가 낮을 것이라고 기대되는 종목을 사는 것 여러 지표 : 저평가 지표(밸류), 우량주 지표(퀄리티), 모멘텀 지표  11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warm up</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/warm_up/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 09:23:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/warm_up/</guid>
      <description>1. Book Structure   투자의 3 기술 : 자산 배분, 마켓 타이밍, 종목 선정  자산 배분 : 기대 수익률과 위험 수준이 다른 자산군(주식, 채권, 금, 원자재, 부동산, 암호화폐 등)에 투자 자금을 배분 ⇒ 높은 수익이 아니라 적절한 수익을 유지하면서 리스크를 최소화 마켓 타이밍 : 단기적으로 높은 수익이 기대되는 자산군의 비중을 늘리고 단기적으로 낮은 수익이 기대되는 자산군의 비중을 낮춰서, 리스크는 자산 배분과 같은 수준으로 유지하되 수익을 높이려는 전략 (가격, 계절성, 경제지표, 밸류에이션 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todays</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/todays/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 06:31:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/todays/</guid>
      <description>7/28  코로나 변이 바이러스, 중국 규제, 테이퍼링, 인플레이션 중국 규제 - 중국 기술주 폭락  중국의 내외적인 모습 때문에 시진핑이 초조한 모습을 보이고 있다. 혁신의 아이콘들을 길들이려 하고 있음 → 독재를 하면 완전한 자본주의를 허용할 수 없다. 미국 주식에 대해서는 해당 주식을 제외하고는 의미 없음  아마존 루머 - 아마존의 비트코인 관련 채용공고  비트코인 채택 가능성 거의 없다 : 거래 체결 속도 차이 국제 배송 및 글로벌 배송 관련 업무 시작 → 외환 딜러의 역할, 환전을 조금만 해도 많은 수익을 남길 수도 있다 규제 : 미국 국내에서 페이스북이 리브라 하다가 두들겨 맞음 바이든의 빅테크에 부정적 국가마다 암호화폐 관련 규제가 전부 다름 제3세계의 비즈니스에서 부분적으로 사용하는 것이 아닐까, 해당 세계에서는 변동성이 너무 크기 때문   7/29  중국 규제 관련 하락 회복 : 현재 중국 규제는 해당 기업 제외 미국 시장에 영향 없음  미중 무역 전쟁은 중국이 방어 상태  FED 어조를 보니 테이퍼링 언급이 있겠구나.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prior - Things you should know before investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/prior/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 06:50:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/prior/</guid>
      <description>Three wisdom of Trading 1. Probability  카지노의 우위 : 무조건 50% 이상 이길 확률 차지 확률에 대한 절대적인 존중 필요. 불확실성은 적이면서 동반자이다. 1회성 결과에 일희일비 하지 말라 이론적 확률에 집착하라. 승률이 50% 이상인 매매를 하면 져도 이긴 것이다. 51% 승률의 매매를 하면 결과에 상관 없이 1%의 확률적 이익을 얻었다고 생각. 확률적 이익을 모으는 것이 트레이딩 확률적 우연에 의한 승리에 도취되지 말라  2. Budget  마틴게일 베팅 : 카지노도 망하게 할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1~100 Review</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/1_100/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 21:31:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/1_100/</guid>
      <description>2. 버핏의 계량화 8. 모멘텀의 오묘한 세계 Jeegadesh/Titman - Returns to buying Winners and Selling Losers
 Fama/French : 소형주, 저PBR Jeegaesh/Titman : 중기 모멘텀
 최근 많이 오른 주식을 매수하고, 최근 많이 내린 주식을 공매도하는 투자전략을 활용하면 상당한 초과수익을 낼 수 있다.
 초과수익은 3~12개월 유지된다.
 결과 1 : 최근 3~12개월간 가장 많이 오른 놈 사는 것이 장땡 결과 2 : 중소형주, 고베타 주식에서 잘먹힘 → 한국에서는 중소형주에서는 모멘텀이 안먹힘 결과 3 : 1월에는 하지마라 결과 4 : 1965~89 데이터를 5년 단위로 찢어도 (거의) 다 통한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quality Minus Junk</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/qmj/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 16:22:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/qmj/</guid>
      <description>Asness, C. S., Frazzini, A., &amp;amp; Pedersen, L. H. (2019). Quality minus junk. Review of Accounting Studies, 24(1), 34-112.
Review   Quality Security : stocks that are safe, profitable, growing and well managed. high quality : higher prices on average, but not by a very large margin A quality-minus-junk(QMJ) factor that goes long high-quality stocks and shorts low-quality stocks earns significant risk-adjusted returns in the U.S. and globally across 24 countries price-to-book value  \[ \frac{P}{B}=\frac{profitability \times payout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathematical logic</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/mathematical_logic/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 14:06:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/mathematical_logic/</guid>
      <description>바이든 증세의 시장 영향 - 거친 분석  \[ 주주가치 = \frac{기대 배당금}{자기자본비용-기대성장률} = \frac{세후\ 순이익\times 배당성향}{자기자본비용-기대성장률}=\frac{세전 순이익 \times(1-세율) \times 배당성향}{자기자본비용 - 기대성장률}=(1-세율) \times C,\ 라고\ 가정\]
 \[ 증세\ 전\ 주주가치 = (1-0.21)\times C\] \[ 증세\ 후\ 주주가치 = (1-0.28)\times C\] \[ 주주가치하락률 = 1-증세\ 후\ 주주가치 / 증세\ 전\ 주주가치 = 1-0.72C/0.79C = 0.0886\]  ⇒ 아주 단순한 가정하에, 28%로 증세되면 주식 시장의 밸류에이션은 8.88% 하락 &amp;gt; 이론적 한계치 형성 → 가정을 하나씩 풀어나가면서 줄여가면 실제 하락률은 줄어들 것</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investment Psychology</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/terms/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 09:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/terms/</guid>
      <description>5. 우리의 투자 뇌는 원숭이보다 못하다   투자 성패에 전략의 영향은 20% 정도로 추정되고, 80%는 바로 투자 심리가 결정한다.    우리 두뇌는 투자하면 망하도록 최적화 되어있다. 사람의 주관이 투자 과정에 개입하는 것이 모든 불행의 시작이다.    펀드매니저가 단순 주가지수를 이긴 경우는 거의 없다. 투자는 직접 해야 하는 것이다. 행동경제학에 기여한 노벨 경제학상 수상자 대니얼 카너먼  우리 뇌는 본능적인 능력을 관리하는 시스템 1, 논리적 능력을 관리하는 시스템 2가 공존한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terms</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/80days/terms/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:03:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/80days/terms/</guid>
      <description>7/28  capacity : 용량, 수용력  전략이나 매매 기법이 감당할 수 있는 자금의 크기 잡주 매매 기법 : Capacity가 작음, 물량 소화가 안되서 체결이 안됨 → 점점 높은 가격을 제시하면서 체결해야 함 차익 거래 : 보통 capacity가 작음 장기 투자 일 수록, 거래량이 많을 수록 capacity가 높아짐   7/29  자사주 취득 - 거의 호재  회사가 돈이 생기면 : 설비투자, 배당금 주기, 당사 주식 구매 자사주 매입도 주주이익 : 지분희석의 반대 → 기존 기분의 수를 줄여주어 한 주당 가치를 올려줌 회사가 공개적으로 자사주 취득 발표 or 취득 발표 회사가 자기 주식에게 투자 : 우리 회사 주식이 저평가 느낌이 듦 혹은 회계상 ROA, ROE, EPS가 상승 : 총 자산 감소 주식은 양도소득세 : 절세방안   8/3  마켓 센티먼트 : 시장 참여자들의 전반적인 태도</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic 1 - Players of Financial Market</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic1/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:04:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic1/</guid>
      <description>Players of Financial Market - 1  셀 사이드 : 고객에게 금융 상품과 서비스를 판매 (투자은행)  상업 은행 : 예금 대출 투자 은행 : 주식, 채권 발행 및 매매, 인수합병, 리서치, 자산관리  바이 사이드 : 상품과 서비스를 구매 (뮤추얼펀드, 사모펀드, 헤지펀드, 연기금 등)  Investment Banking  Primary Market 업무 : 주식/채권 발행, 기업공개(IPO), 인수합병(M&amp;amp;A), 기업자문 등
 구조 : 주로 산업군으로 팀이 분류, 특정 종류의 딜로 분류 업무 : 회사 가치 평가, 산업 분석, 재무제표 분석, 금융 모델링 (퀀트 X, 엑셀), 프레젠테이션 준비  Research</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ifucan</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/ifucan/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 21:05:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/ifucan/</guid>
      <description>How Millennials Can Get Rich Slowly William J. Bernstein
Introduction   an investment strategy that a seven-year-old could understand, will take you fifteen minutes of work per year, outperform 90% of finance professionals in the long run.
 Start by saving 15% of salary at age 25 into a 401(k) plan, an IRA, or a taxable account (or all three). Put equal amounts of that 15% into just three different mutual funds:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index Investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/index_invest/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 08:55:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/index_invest/</guid>
      <description>지수와 지수 추종 전략이란   지수 : 금융상품을 그룹으로 묶어 놓은 것 지수 추종 전략 : 지수를 구성하는 회사의 주식을 똑같은 비율로 매수하여, 지수 수익률과 동일한 수익을 내는 전략 ⇒ 인덱스 투자(펀드, ETF), Passive Investing  지수의 계산법   일반적으로 지수가 만들어진 시점을 인덱스 값 100으로 두고, 구성 회사들의 상승에 따라 상승 구성 회사들 간의 비중은 어떻게 계산하는가  동일한 비중으로 평균 : 다우지수 시가총액으로 가중평균 : S&amp;amp;P 500, 나스닥, 러셀 거래량으로 가중평균 펀더멘털 지표로 가중평균   지수추종 하는 법   S&amp;amp;P 500 추종 : 구성회사 500 개를 시가총액 비중에 맞게 매수 개인이 일일이 하기 힘드므로 펀드매니저가 이 일을 대신해주고 소액의 수수료를 챙김 펀드 매니저의 자의적 판단이 없으므로 기계적으로 추종 : Passive 대표적 인덱스 ETF : SPY, QQQ, IWM 지수 추종 전략은 좋은가?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic 2 - Financial Products</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic2/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 07:31:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic2/</guid>
      <description>Financial Products 1 - Volatility  변동성 : 가격이 얼마나 변동하는지, 주식 수익률의 표준편차, 리스크  변동성의 종류  실제 변동성 : 실제로 가격이 얼마나 변동하는지
 과거 실제 변동성 (actual historical volatility) : 과거 특정 기간(30일, 1년 등) 동안의 실제 변동성 현재 실제 변동성 (actual current volatility) : 현재 순간의 변동성은 개념적으로 존재하나 측정 불가 미래 실제 변동성 (actual future volatility) : 미래 특정기간 동안의 실제 변동성  내재 변동성 (implied volatility) : 시장이 생각하는 변동성</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valuation</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/valuation/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:03:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/valuation/</guid>
      <description>주식 평가 가치 입문  주식 가치평가를 위한 작은 책 - Aswath Damodaran  1. 가치, 건강한 투자의 시작   건강한 투자 : 어떤 자산에 대해 그 자산이 가진 가치보다 높은 가격을 지불하지 않는 것 ⇒ 무엇을 사려고 하든 그 전에 가치를 계산해 보아야 함
 금융 자산은 미래에 예상되는 현금흐름을 기대하고 사는 것 가격산정과 가치평가를 구분하라  가치평가 접근법 : 두 가지 부분을 혼용하여 접근
 내재적(Intrinsic) 접근 : 자산으로부터 발생할 미래 현금흐름과 그에 대한 확신의 정도 상대적(Relative) 접근 : 비슷한 자산들의 가격에 따라 가치평가 옵션 이론을 통한 가치평가 방법도 존재  가치평가에 대한 오해</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESG investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/esg_invest/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 11:25:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/esg_invest/</guid>
      <description>ESG의 허와 실  Damodaran youtube : https://youtu.be/5H6_60Tv0i0  ESG는 무엇인가?   기업의 사회적인 책임을 강조하는 기준 Environmental : 회사의 전력 소비, 환경 오염, 자연 보존, 동물 취급 등 Social : 공급 회사도 ESG기준 선정 여부, 사회 환원, 직원들의 자원봉사, 근로환경 Governance : 투명한 회계, 소액 주주 대응, 정치 기부, 불법 행위 근절, 경영진 이해 상충  ESG 비판 1. 객관성의 문제   우리가 &amp;quot;선량함&amp;quot;을 객관적으로 측정할 수 있는가</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
