<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>finance on Kevin&#39;s Codex</title>
    <link>https://klee30810.github.io/tags/finance/</link>
    <description>Recent content in finance on Kevin&#39;s Codex</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Dec 2021 11:27:26 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://klee30810.github.io/tags/finance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Market 4 seasons</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/etf/4seasons/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 11:27:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/etf/4seasons/</guid>
      <description>우라가미 구니오의 &amp;lt;주식시장 4계절 이론&amp;gt;  금융 장세 → 실적 장세 → (중간 반락) → 역금융 장세 → 역실적 장세 → (중간 반등) 1. 금융 장세   금리 하락 &amp;amp; 기업 실적 악화, 그럼에도 주가 상승 ⇒ 기업 실적이 나빠지면 국가 경기 하락하여 정부 금리인하 시작 침체기가 끝나고 성장의 신호, 저금리가 지속되나 주요 지표 상승 시작 소비가 진작되면서 부동산, 주식 상승 기업 실적이 내려가 주식 매입을 머뭇 → 정부 금융/재정정책 촉발로 주가 급상승 일부 투자자는 일회성 현상으로 이해하나, 지속 상승시 매수 포지션으로 급히 전환하며 주가 추가 상승 가능 주도주 : 금융주와 같은 금리 민감주, 업종 대표주, 낙폭 과대주, 건설주, 유틸리티  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPY</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/etf/market/spy/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 10:37:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/etf/market/spy/</guid>
      <description>Profile   S&amp;amp;P 500 지수 추종 : 대부분 미국 우량 기업으로 시가총액 순으로 선정 SPDR S&amp;amp;P 500 ETF Trust, 1993 Jan 22 Incepted structure : UIT  Unit Investment Trust : 단위 투자 신탁, 펀드 매니저가 종목 선택에 대해 재량권을 선택할 수 없고 지수만을 정확히 따라가야함 보유 주식에 대한 배당금을 재 투자할 수 없고 지수의 모든 종목을 보유해야함  운용 자금 미국 최대 수준 : 매수 매도가 용이 운용 보수 : 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Introduction</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap1/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:41:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap1/</guid>
      <description>Introduction to Valuation Philosophical basis for valuation   A postulate of sound investing is that an investor does not pay more for an asset than its worth. Consequently, perceptions of value have to be backed up by reality, which implies that the price paid for any asset should reflect the cashflows that it is expected to generate.  Generalities about Valuation  1. Since valuation models are quantitative, valuation is objective  the inputs leave plenty of room for subjective judgments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Market_struct</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/market_struct/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:35:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/market_struct/</guid>
      <description>바이사이드와 셀사이드 그리고 SEC  바이사이드 : 투자 대상을 분석, 선별해 자산을 투자하거나 관리하는 운용주체  외부 투자자의 자금을 운용하는 것이 주 업무  셀사이드 : 증권 유통 과정을 실행하는 주체  증권사, 투자은행  SEC : 바이사이드와 셀사이드 플레이어가 미국 증권법에 준해 공정한 매매를 하는지 관리 감독과 규제를 맡음  세 플레이어의 이해관계  셀 사이드 애널리스트 : 기업 중개 서비스 &amp;amp; 기업 분석 보고서  투자자와의 접점에서 공유하는 모든 정보는 시장 전체에 공개하는 것이 의무이기 때문에 시차가 있을 뿐 결국 개인투자자도 주요 내용을 알 수 있음   기업 IR 사이트  Retail Investors도 기업 정보를 잘 알 수 있음  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trade_diary</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/trade_diary/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:07:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/trade_diary/</guid>
      <description>매매일지 작성법 프레임   육체적, 심리적 컨디션 기록  수치적으로 기록할 수 없으므로 상, 중, 하 정도  진입 가설 - 진입하는 이유  검증 가능한 가설이어야 함, 옳은 판단인지 결과가 명확히 나올 수 있어야 함 수익, 손실로 승률을 계산하기 보다는 매매에 진입하기 전 까지 논리의 단계들을 세부적으로 나누어 각각을 검증하라  인플레가 예상치보다 높게 나올 것이고, (경기 지표) 지속되는 높은 인플레에 금리 인상 기대감이 높아져 단기 금리가 상승할 것이며, (국채 금리) 경기 둔화 우려로 인한 장기 금리의 하락까지 동반하여 장단기 금리차가 좁혀지면서, (국채 금리) 금융주들이 타격을 입을 것이므로 공매도 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big_picture</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap2/big_picture/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 18:39:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap2/big_picture/</guid>
      <description>10. 투자로 돈 버는 3가지 방법  자산배분  자산을 서로 성격이 다른 자산군에 배분하는 행위 → 높은 수익을 추구하는 것 보다 손실을 낮게 유지해 포트폴리오 가치를 유지하겠다는 경향이 강함  주식, 채권, 실물 자산(금, 원자재 등), 기타 자산군(부동산, 암호화폐)   마켓 타이밍  조만간 오를 가능성이 큰 자산을 사고, 조만간 하락할 가능성이 큰 자산을 파는 행위 과거의 가격 변동(모멘텀), 계절성, 경제 지표 등을 보고 매수와 매도 타이밍을 결정한다.  종목 선정  전체 시장보다 수익이 높거나 리스크가 낮을 것이라고 기대되는 종목을 사는 것 여러 지표 : 저평가 지표(밸류), 우량주 지표(퀄리티), 모멘텀 지표  11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warm up</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/warm_up/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 09:23:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/warm_up/</guid>
      <description>1. Book Structure   투자의 3 기술 : 자산 배분, 마켓 타이밍, 종목 선정  자산 배분 : 기대 수익률과 위험 수준이 다른 자산군(주식, 채권, 금, 원자재, 부동산, 암호화폐 등)에 투자 자금을 배분 ⇒ 높은 수익이 아니라 적절한 수익을 유지하면서 리스크를 최소화 마켓 타이밍 : 단기적으로 높은 수익이 기대되는 자산군의 비중을 늘리고 단기적으로 낮은 수익이 기대되는 자산군의 비중을 낮춰서, 리스크는 자산 배분과 같은 수준으로 유지하되 수익을 높이려는 전략 (가격, 계절성, 경제지표, 밸류에이션 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todays</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/80days/todays/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 06:31:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/80days/todays/</guid>
      <description>7/28  코로나 변이 바이러스, 중국 규제, 테이퍼링, 인플레이션 중국 규제 - 중국 기술주 폭락  중국의 내외적인 모습 때문에 시진핑이 초조한 모습을 보이고 있다. 혁신의 아이콘들을 길들이려 하고 있음 → 독재를 하면 완전한 자본주의를 허용할 수 없다. 미국 주식에 대해서는 해당 주식을 제외하고는 의미 없음  아마존 루머 - 아마존의 비트코인 관련 채용공고  비트코인 채택 가능성 거의 없다 : 거래 체결 속도 차이 국제 배송 및 글로벌 배송 관련 업무 시작 → 외환 딜러의 역할, 환전을 조금만 해도 많은 수익을 남길 수도 있다 규제 : 미국 국내에서 페이스북이 리브라 하다가 두들겨 맞음 바이든의 빅테크에 부정적 국가마다 암호화폐 관련 규제가 전부 다름 제3세계의 비즈니스에서 부분적으로 사용하는 것이 아닐까, 해당 세계에서는 변동성이 너무 크기 때문   7/29  중국 규제 관련 하락 회복 : 현재 중국 규제는 해당 기업 제외 미국 시장에 영향 없음  미중 무역 전쟁은 중국이 방어 상태  FED 어조를 보니 테이퍼링 언급이 있겠구나.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prior - Things you should know before investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/prior/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 06:50:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/prior/</guid>
      <description>Three wisdom of Trading 1. Probability  카지노의 우위 : 무조건 50% 이상 이길 확률 차지 확률에 대한 절대적인 존중 필요. 불확실성은 적이면서 동반자이다. 1회성 결과에 일희일비 하지 말라 이론적 확률에 집착하라. 승률이 50% 이상인 매매를 하면 져도 이긴 것이다. 51% 승률의 매매를 하면 결과에 상관 없이 1%의 확률적 이익을 얻었다고 생각. 확률적 이익을 모으는 것이 트레이딩 확률적 우연에 의한 승리에 도취되지 말라  2. Budget  마틴게일 베팅 : 카지노도 망하게 할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1~100 Review</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/1_100/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 21:31:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/1_100/</guid>
      <description>2. 버핏의 계량화 8. 모멘텀의 오묘한 세계 Jeegadesh/Titman - Returns to buying Winners and Selling Losers
 Fama/French : 소형주, 저PBR Jeegaesh/Titman : 중기 모멘텀
 최근 많이 오른 주식을 매수하고, 최근 많이 내린 주식을 공매도하는 투자전략을 활용하면 상당한 초과수익을 낼 수 있다.
 초과수익은 3~12개월 유지된다.
 결과 1 : 최근 3~12개월간 가장 많이 오른 놈 사는 것이 장땡 결과 2 : 중소형주, 고베타 주식에서 잘먹힘 → 한국에서는 중소형주에서는 모멘텀이 안먹힘 결과 3 : 1월에는 하지마라 결과 4 : 1965~89 데이터를 5년 단위로 찢어도 (거의) 다 통한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quality Minus Junk</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/qmj/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 16:22:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/qmj/</guid>
      <description>Asness, C. S., Frazzini, A., &amp;amp; Pedersen, L. H. (2019). Quality minus junk. Review of Accounting Studies, 24(1), 34-112.
Review   Quality Security : stocks that are safe, profitable, growing and well managed. high quality : higher prices on average, but not by a very large margin A quality-minus-junk(QMJ) factor that goes long high-quality stocks and shorts low-quality stocks earns significant risk-adjusted returns in the U.S. and globally across 24 countries price-to-book value  \[ \frac{P}{B}=\frac{profitability \times payout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QQQ</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/etf/market/qqq/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 10:40:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/etf/market/qqq/</guid>
      <description>Profile   NASDAQ-100 지수 추종 : 대부분 미국 우량 기업으로 시가총액 순으로 선정 Invest QQQ Trus, 1999 Mar 10 Incepted structure : UIT significant average daily trading volumes → less as a components of a balanced long-term strategy hefty allocation to technology companies → heightened exposure to a sector that has historically experienced both impressive rallies and devastating busts 운용 자금 미국 최대 수준 : 매수 매도가 용이 운용 보수 : 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Approaches to Valuation </title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:41:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap2/</guid>
      <description>Approaches to Valuation 1. Discounted Cashflow Valuation   The the value of an asset to the present value of expected future cashflows on that asset the value of any aset is the present value of expected future cashflows that the asset generates  \( value\ =\ Σ^{t=n}_{t=1}\frac{CF_t}{(1+r)^t}\) r : reflecting the riskiness of estimated cashflows
 Categorizing DCF Models
 equity valuation - value just the equity stake in the business (residual cashflows after metting all expenses, reinvestment needs , tax obligations and net debt payments  \[value\ of\ equity = Σ^{t=n}_{t=1}\frac{CF\ to\ equity_t}{(1+k_e)^t}, k_e:\ cost\ of \ equity\]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IR culture</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/ir_culture/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:36:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/ir_culture/</guid>
      <description>왜 미국은 IR에 신경을 쓸까  주가는 원론적으로 기업 가치와 연결되어 있지만 시장에서의 가격은 투자자의 기대심리와 시장에 공개한 기업 상황의 투명성이라는 변수가 크게 좌우함 ⇒ 이를 담당하는 IR 역할은 매우 중요 설령 주주나 큰 기관투자자가 아니더라도 회사의 공시 자료 중 이해가 부족한 부분이 있거나 추가 질문이 있으면 누구든 당사 웹사이트에 공개한 IR팀 이메일이나 전화로 연락할 수 있다  투자자의 특권을 제대로 알고 써먹자  제대로 공시하지 않은 정보는 경영진에게 바로 연락하새 물어볼 수 있고, 이는 모든 시장 참여자가 누리는 당연한 권리 IR이 존재는 이유는 투자자와의 관계를 관리하고 기대 주가를 합리적으로 판단하도록(기업 입장에서 주가 상승) 추가 정보 제공 ⇒ 해당 정보가 기업 유리한 정보일 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathematical logic</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/mathematical_logic/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 14:06:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/mathematical_logic/</guid>
      <description>바이든 증세의 시장 영향 - 거친 분석  \[ 주주가치 = \frac{기대 배당금}{자기자본비용-기대성장률} = \frac{세후\ 순이익\times 배당성향}{자기자본비용-기대성장률}=\frac{세전 순이익 \times(1-세율) \times 배당성향}{자기자본비용 - 기대성장률}=(1-세율) \times C,\ 라고\ 가정\]
 \[ 증세\ 전\ 주주가치 = (1-0.21)\times C\] \[ 증세\ 후\ 주주가치 = (1-0.28)\times C\] \[ 주주가치하락률 = 1-증세\ 후\ 주주가치 / 증세\ 전\ 주주가치 = 1-0.72C/0.79C = 0.0886\]  ⇒ 아주 단순한 가정하에, 28%로 증세되면 주식 시장의 밸류에이션은 8.88% 하락 &amp;gt; 이론적 한계치 형성 → 가정을 하나씩 풀어나가면서 줄여가면 실제 하락률은 줄어들 것</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investment Psychology</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/terms/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 09:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/halto/hmdd/chap1/terms/</guid>
      <description>5. 우리의 투자 뇌는 원숭이보다 못하다   투자 성패에 전략의 영향은 20% 정도로 추정되고, 80%는 바로 투자 심리가 결정한다.    우리 두뇌는 투자하면 망하도록 최적화 되어있다. 사람의 주관이 투자 과정에 개입하는 것이 모든 불행의 시작이다.    펀드매니저가 단순 주가지수를 이긴 경우는 거의 없다. 투자는 직접 해야 하는 것이다. 행동경제학에 기여한 노벨 경제학상 수상자 대니얼 카너먼  우리 뇌는 본능적인 능력을 관리하는 시스템 1, 논리적 능력을 관리하는 시스템 2가 공존한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terms</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/80days/terms/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:03:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/80days/terms/</guid>
      <description>7/28  capacity : 용량, 수용력  전략이나 매매 기법이 감당할 수 있는 자금의 크기 잡주 매매 기법 : Capacity가 작음, 물량 소화가 안되서 체결이 안됨 → 점점 높은 가격을 제시하면서 체결해야 함 차익 거래 : 보통 capacity가 작음 장기 투자 일 수록, 거래량이 많을 수록 capacity가 높아짐   7/29  자사주 취득 - 거의 호재  회사가 돈이 생기면 : 설비투자, 배당금 주기, 당사 주식 구매 자사주 매입도 주주이익 : 지분희석의 반대 → 기존 기분의 수를 줄여주어 한 주당 가치를 올려줌 회사가 공개적으로 자사주 취득 발표 or 취득 발표 회사가 자기 주식에게 투자 : 우리 회사 주식이 저평가 느낌이 듦 혹은 회계상 ROA, ROE, EPS가 상승 : 총 자산 감소 주식은 양도소득세 : 절세방안   8/3  마켓 센티먼트 : 시장 참여자들의 전반적인 태도</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic 1 - Players of Financial Market</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic1/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:04:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic1/</guid>
      <description>Players of Financial Market - 1  셀 사이드 : 고객에게 금융 상품과 서비스를 판매 (투자은행)  상업 은행 : 예금 대출 투자 은행 : 주식, 채권 발행 및 매매, 인수합병, 리서치, 자산관리  바이 사이드 : 상품과 서비스를 구매 (뮤추얼펀드, 사모펀드, 헤지펀드, 연기금 등)  Investment Banking  Primary Market 업무 : 주식/채권 발행, 기업공개(IPO), 인수합병(M&amp;amp;A), 기업자문 등
 구조 : 주로 산업군으로 팀이 분류, 특정 종류의 딜로 분류 업무 : 회사 가치 평가, 산업 분석, 재무제표 분석, 금융 모델링 (퀀트 X, 엑셀), 프레젠테이션 준비  Research</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ifucan</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/ifucan/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 21:05:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/paper_review/ifucan/</guid>
      <description>How Millennials Can Get Rich Slowly William J. Bernstein
Introduction   an investment strategy that a seven-year-old could understand, will take you fifteen minutes of work per year, outperform 90% of finance professionals in the long run.
 Start by saving 15% of salary at age 25 into a 401(k) plan, an IRA, or a taxable account (or all three). Put equal amounts of that 15% into just three different mutual funds:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Understanding Financial Statement</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap3/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:41:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap3/</guid>
      <description>Understanding Financial Statements  How valuable are the assets of a firm?
 How did the firm raise the funds to finance these assets?
 How profitable are these assets?
 How much uncertainty (or risk) is embedded in these assets?
  The Basic Account Statements  Balance Sheet  summarizes the assets owned by a firm, the value of these assets and the mix of financing, debt and equity, used to finance these assets at a point in time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index Investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/index_invest/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 08:55:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/index_invest/</guid>
      <description>지수와 지수 추종 전략이란   지수 : 금융상품을 그룹으로 묶어 놓은 것 지수 추종 전략 : 지수를 구성하는 회사의 주식을 똑같은 비율로 매수하여, 지수 수익률과 동일한 수익을 내는 전략 ⇒ 인덱스 투자(펀드, ETF), Passive Investing  지수의 계산법   일반적으로 지수가 만들어진 시점을 인덱스 값 100으로 두고, 구성 회사들의 상승에 따라 상승 구성 회사들 간의 비중은 어떻게 계산하는가  동일한 비중으로 평균 : 다우지수 시가총액으로 가중평균 : S&amp;amp;P 500, 나스닥, 러셀 거래량으로 가중평균 펀더멘털 지표로 가중평균   지수추종 하는 법   S&amp;amp;P 500 추종 : 구성회사 500 개를 시가총액 비중에 맞게 매수 개인이 일일이 하기 힘드므로 펀드매니저가 이 일을 대신해주고 소액의 수수료를 챙김 펀드 매니저의 자의적 판단이 없으므로 기계적으로 추종 : Passive 대표적 인덱스 ETF : SPY, QQQ, IWM 지수 추종 전략은 좋은가?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disclosure</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/disclosure/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:36:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/disclosure/</guid>
      <description>미국 투자자는 무엇을 보고 투자할까  투자자 공시 자료만 &amp;quot;제대로&amp;quot; 다 읽어도 누구나 해당 기업의 거의 모든 걸 알 수 있다 공시 자료를 다 읽고, 이벤트가 있을 때마다 참여하며, 경영진이 시장 참여자오 ㅏ소통하는 컨퍼런스 콜이나 웹캐스트를 직접 듣기도 한다. 기업은 컨퍼런스가 끝나면 내용을 받아적은 의사록을 제공한다. ⇒ 개인 투자자도 정보를 충분히 활용하는 것이 대중화 되었다.  기업 공시가 부실하면 시장이 응징한다  시장이 관심을 주지 않고, 공매도 비율이 높으며, 커버하는 애널리스트도 없다 ⇒ 정보 제공에 주의  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic 2 - Financial Products</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic2/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 07:31:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/basic2/</guid>
      <description>Financial Products 1 - Volatility  변동성 : 가격이 얼마나 변동하는지, 주식 수익률의 표준편차, 리스크  변동성의 종류  실제 변동성 : 실제로 가격이 얼마나 변동하는지
 과거 실제 변동성 (actual historical volatility) : 과거 특정 기간(30일, 1년 등) 동안의 실제 변동성 현재 실제 변동성 (actual current volatility) : 현재 순간의 변동성은 개념적으로 존재하나 측정 불가 미래 실제 변동성 (actual future volatility) : 미래 특정기간 동안의 실제 변동성  내재 변동성 (implied volatility) : 시장이 생각하는 변동성</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valuation need</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/valuation_need/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/nycitizen/chap1/valuation_need/</guid>
      <description>가치투자는 죽었는가  주식은 차트 패턴, 작전 세력, 내부자 정보 등으로 움직이는 것이 아니라 시장이 인정하는 기업 가치를 반영한 주주들의 소유권 증권이다. 관건은 해당 종목을 얼마나 오랫동안 보유하고 있었느냐에 있다  기업의 숨겨진 정보를 찾는 법  공시 자료를 바탕으로 한 재무분석, 다시 말해 기업의 현재 재무상황을 정확히 이해하고 성장 요인과 여러 변수를 가정해 미래 손익을 추정하는 작업이 어려운 이유는 기업이 보고한 숫자를 액면 그대로 받아들여서는 안되기 때문이다. → 해당 기업이 특정 비용을 예외로 간주해 누락한 이유가 무엇인지, 외도적으로 제외한 요소는 없는지, 경영진이 말하는 계속사업이익은 정말 지속가능한지, 재무상태표에 숨은 부채나 자산은 없는지 등 합리적인 의심요소 특별 손익(Extraordinary Gains/Losses), 일회성 비용(One-time Expenses, Non-recurring Charges) 같은 용어가 보이면 그 항목의 자금 흐름을 정확히 이해할 필요가 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valuation</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/valuation/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 23:03:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/curriculum/valuation/</guid>
      <description>주식 평가 가치 입문  주식 가치평가를 위한 작은 책 - Aswath Damodaran  1. 가치, 건강한 투자의 시작   건강한 투자 : 어떤 자산에 대해 그 자산이 가진 가치보다 높은 가격을 지불하지 않는 것 ⇒ 무엇을 사려고 하든 그 전에 가치를 계산해 보아야 함
 금융 자산은 미래에 예상되는 현금흐름을 기대하고 사는 것 가격산정과 가치평가를 구분하라  가치평가 접근법 : 두 가지 부분을 혼용하여 접근
 내재적(Intrinsic) 접근 : 자산으로부터 발생할 미래 현금흐름과 그에 대한 확신의 정도 상대적(Relative) 접근 : 비슷한 자산들의 가격에 따라 가치평가 옵션 이론을 통한 가치평가 방법도 존재  가치평가에 대한 오해</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chap5. Option Pricing Theory &amp; Models</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap5/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:41:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/damodaran/investment_valuation/chap5/</guid>
      <description>Option Pricing Theory &amp;amp; Models  option  derive their value from the values of other assets. cash flows on the assets are contingent on the occurrence of specific events   Basics of Option Pricing   option : provides the holder with the right to buy or sell a specified quantity of an underlying asset at a fixed price (called a strike price or an exercise price) the holder can choose not to exercise the right and allow the option to expire  Call &amp;amp; Put Options : Description &amp;amp; Payoff Diagrams   Call option</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESG investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/esg_invest/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 11:25:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/esg_invest/</guid>
      <description>ESG의 허와 실  Damodaran youtube : https://youtu.be/5H6_60Tv0i0  ESG는 무엇인가?   기업의 사회적인 책임을 강조하는 기준 Environmental : 회사의 전력 소비, 환경 오염, 자연 보존, 동물 취급 등 Social : 공급 회사도 ESG기준 선정 여부, 사회 환원, 직원들의 자원봉사, 근로환경 Governance : 투명한 회계, 소액 주주 대응, 정치 기부, 불법 행위 근절, 경영진 이해 상충  ESG 비판 1. 객관성의 문제   우리가 &amp;quot;선량함&amp;quot;을 객관적으로 측정할 수 있는가</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quant Investment Facts</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/quant_invest/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 11:53:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/quant_invest/</guid>
      <description>퀀트 투자의 허와 실 퀀트의 분류   초고빈도 매매(Ultra HFT) : 서버 colocation, 기계어 레벨 코딩, 하드웨어 알고리즘 트레이딩(Algorithmic Trading) : MACD, RSI등 기술적 지표, Rule-based 통계적 차익거래 (Statistical Arbitrage) : 페어 트레이딩, 통계적 모델, 기법 팩터 인베스팅 (Factor Investing) : 모멘텀 팩터, 가치 팩터... 퀀터멘탈 : 펀더멘탈 분석을 계략화 데이터 과학, 기계학습, 빅데이터, 대안 데이터  퀀트 매매의 원칙   투자 아이디어/가설 (Hypothesis) 백테스팅 실전 매매 리스크 관리  백테스팅의 가정   과거의 패턴이, 미래에도 반복될 것이라는, 보장되지 않은 가정하에, 과거에 수익성이 좋았던 패턴을 찾는 것 지난 과거의 수익성이 좋았던 패턴의 개수는 무한하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflation Investment</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/inflation_invest/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 12:57:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/inflation_invest/</guid>
      <description>인플레이션 시기 투자 전략  인플레이션이 왔을 때 각 자산군 비교 The Best Strategies for Inflationary Times - Man Group https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3813202
 인플레이션을 주장하는 사람들의 3가지 증거
 미국 통화량 M2 : 1년간 $15.5T 에서 19.7T로 급증 재정 정책 : 2020년 GDP 15%, 2021년 GDP 10% → 이와 같은 전례는 1,2차 세계대전 뿐 채권 시장에서 시그널 : 장기 국채 금리 상승 중  지속적으로 인플레이션이 올지에 대해는 갑론을박 중
 지속적이면 어떻게 대응해야 하는가?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scenario in Inflation</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/scenario_inflation/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 15:48:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/scenario_inflation/</guid>
      <description>인플레이션 대비 시나리오 분석법 시나리오 분석하는 방법   향후 화두가 되는 중요한 요인을 파악 : 성장, 인플레 요인을 조합한 시나리오를 나열한다 : 임시인플레/강한성장, 임시인플레/성장둔화, 지속인플레/강한성장, 지속인플레/성장둔화 시나리오 별 각 자산군 (주식, 채권, 금, 산업금속 등) 혹은 섹터들의 호재/악재를 파악한다 각 시나리오에 확률을 배정하고 점수를 계산한다 경제 지표 발표와 뉴스를 따라가며 시나리오별 확률을 재조정해 나가면서 자산배분을 조정하거나 매매를 진입/청산     시나리오/상품(섹터) 가치주 성장주 국채 달러 귀금속 산업금속 원유     인플레 지속 + 강한 성장 25%, 32% ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hedge</title>
      <link>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/hedge/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 16:28:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://klee30810.github.io/finance/ajae/topics/hedge/</guid>
      <description>헷지를 하는 4가지 이유, 그리고 방법 헷지를 하는 이유 4가지   엣지를 격리하기 위해서
 특정 위험 요소를 격리하기 위해서
 엣지 = 우위
 삼성전자 매매 : 주식, 한국, 반도체주, 삼성전자, 현재 시점 이라는 5가지 선택을 한 것
 엣지 격리 : 내가 해당 주식을 사는 이유, 혹은 내가 전문성이 있는 파트 만을 격리 하는것
  예) 테슬라의 전기차 전망외에 온갖 주식시장 변수에 따라 변동 : 테슬라 매수 &amp;amp; 미국 시장 ETF 공매도 ⇒ 전체 주식시장에 따른 수익 변동을 감소시키면서, 전기차 미래 변화에서 오는 가격 변동에만 수익이 노출되도록 격리</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
